睇英文片練左成年LISTENING都係聽唔明, 點算

唔知點解係完全聽唔到D發音, 覺得鬼佬講野好細聲, 明明開到最大聲都勁細聲,
而且好多時好似SKIP哂D音咁,
例如go to school by bus, 可能我淨係聽到go coo by butt咁,
利申:開英文字幕

會唔會有聽力障礙

真係別無他途 可以參考下條片

成日較返前再聽多幾次都係咁

有樣野好神奇 你望住個字幕就會聽得哂佢地講既每一個字係咩
一無字幕就覺得佢地1999

go coo by butt 我好想睇下邊條片

Voicetube啦 慢慢睇慢慢練
最重要記下字

果句野讀得唔算快 點會聽唔到

仆街, 開完字幕都係聽唔到

例子姐, 唔駛咁認真

唔係, 我成日望住字幕都聽唔到

係得give them果度難少少
讀得快食左個th音變give 'em

因為英文字有音節？
所以輕音既聽唔到？
我最離譜遇過既prof成句講野係連住
好似thank you咁唔會斷開黎讀
其實又唔怪得佢
我都想知有咩方法聽得明

咁樣睇好冇癮

我係is that之後已經聽唔到, 好似變左一個音咁, 跟住最後就聽到個had字

因為英文尾音好多時會痴住下一個字既開頭

會唔會係喇叭問題

唔會, 邊度聽都係咁

至少五年

有可能弱聽。其實好多人聽力有問題但自己唔知，英文啲尾音好多係高頻，通常弱聽係高頻聽得多啲

差啲*

AL UE Listening A 都係聽唔明casual conversation

無咩特別

就算聽普通話 或者有時睇電視聽母語廣東話 , 都係望住中文字幕安心好多

個人覺得其實係關聯想力事

當英文更加係你唔熟既語言 無左你就更加無左果種關聯

其實就算廣東話歌, 唔睇歌詞, 我真係唔知佢唱緊乜

同你一樣

你英文個底點先？
無一定既程度其實睇黎都無咩用

x2,睇twitch 好多時都唔明

麻麻啦, 不過Reading都無乜問題

可能係,
因為中文LISTENING講得快我都係聽唔到

比個鬼佬同你單獨傾計，
用簡單英語，你會唔會完全聽唔明？

聽到但好快唔記得
中文尚且冇問題
英文listening part 3,4要你概括對話內容意思
空白晒 聽唔到 記唔到

如果隻隻字都咁大聲我完全OK, 如果佢好似上面條片咁讀就完全唔明

平時聽人講野, 有時都要人重覆一兩次

好多時係有啲音讀得好輕聽唔到

如果好似英國官員果隻就好易聽

最慘AL考listening 係用字正腔圓tone讀

屌你個標題笑到我以為係創意台

正常香港人應該好難聽到好快既英文
本身我地都唔習慣係英文既環境入面生活

記得好多年前睇蕭叔叔依條片真係唔知佢up乜春, 但依家睇返又真係聽得哂, 我覺得係關聽唔聽得慣佢地d輕聲位, 聽慣咗你個腦會自動fill in返個d blank, 因為佢地d輕聲位其實嚟嚟去去都係個d

你經歷咗啲咩先由唔明變明

聽左第一次就大約聽到係咩意思
第四次先可以講晒佢每一粒字係咩
不過聽錯左fish pie 做fish product

同意
所以啲由細去外國讀書既人英文方面真係好吃香

我訂左鬼佬教speaking Practice paradise 一年，
雖然都幾貴，但入面有幾百條短片，一日睇幾條，
跟住佢讀下聽下好過學校學廿年英文

Listening呢d野要有系統咁慢慢學上去，
由最低b開始學，跟埋speaking 練習
仲有教材岩唔岩，把聲清唔清，讀得標唔標準都好重要。

乜嚟既?
幾錢

我意思點訂
是咪google搵下就有

我傾向重睇百次同一套片而唔係睇一百套唔同既片，所以揀套自己好有趣既戲不停翻炒

利伸ce英文拎 f

我呢個暑假都練左listening
睇晒GOT 7seasons
全部英文字幕 頭兩季可能每集睇得明一半左右
字幕完全睇唔切 成日停
睇到第七季 每集明大概9成以上 字幕都睇得切
睇劇幾好
依家睇緊american crime story

聽唔明歌詞+1 但聽英文冇問題

我自己覺得係你想要學好反而唔可以一個字一個字咁去睇
我試過睇段video一路都聽得明佢講乜
到有一個位我想聽清楚佢某一句個句式 連每個to字都要聽返出黎 反而覺得好難
情況我覺得好似講中文咁 有時會有兩個字痴埋
好似 點解你xxxxxxxx
讀勁快好易讀成點解同屌之間
你成句去聽你會明對方係問緊點解
一個個音去chok返句句子會有難度

叫個十幾億個仆街講野唔好用懶音

幾年前去過外國讀書 但我覺得都唔係唔明變明嘅重點, 因為我當時上堂都係半個聾啞人士咁, 多數時間都唔明d lecturer 同groupmate up乜, 但我即時返到嚟香港咁多年, 都迫自己每日嘅media consumption 有八成係英文, 例如youtube 9成睇鬼佬channel, suggestion就會keep住prompt 英文content比你, 咁你就會睇好多唔同嘅context同accent, 依樣我覺得好重要。有時跑步我會tunein開bbc world service嚟聽, radio都聽得明嘅話其實已經掂哂, 因為平日conversation仲有得睇口型, 連口型都冇得睇都就已經神級
利申 bbc world service 睇得一半都唔知有冇

lm

睇東大特訓班
入面有教點學英文

龍櫻？

想練西文
有教學就好

英式口音點同美國d 1999

我覺得英國d口音係難明d 如果重scottish irish就更加完全唔撚明

聽美國個類accent 聽到8成 可能vocab唔夠

其實聽到最重要果幾個字已經大概明佢想講咩

同意BBC world service 係好
download podcast 可以去到邊聽到邊
好方便
有時訪問啲重accent 既人真係聽唔到

listening 聽得好但speaking 點練都係差
read aloud 無咩問題
但其他時間講得太快 發音又唔係100%準

依家好似打個email 有30條片試用
好似要98usd一年，終身就248usd
入面有1200條片，仲會keep住有新片

聽得到但唔識個字

多謝分享
可以試試先

BBC world service好處就係訪問好多超重accent嘅人, 係練listening嘅好方法。speaking方面就係唔好怕比人笑, 講慢d都唔緊要, 最緊要咬正d字, 當你講得多慣咗個rhythm 咁之後就會順

LM學野

因為我哋考試啲listening全部字正腔圓

真係唔知up乜鳩 淨係聽到幾粒字

最緊要係將同一條片睇多幾次, 睇到你係完全聽到佢每一粒字講乜

放心英國人都聽唔明 唔駛執著

我都係，睇美劇唔睇字幕只可以聽得明兩三成，但係同真人鬼佬面對面傾計起碼聽得明9成以上(native speaker，講野同電視裏面差唔多快)，唔知點解。

獲益良多
謝謝你

同樓主情況一樣
明明英文底ok但聽極都聽唔到啲字，成日要人重覆一二次先明人講乜
後來發現左耳有問題，因為鼻敏感導致好似咩中耳道收窄搞到聽野好差

所謂讀寫聽講，係層層上去。如果本身英文唔差，純粹係口音問題聽唔明，聽多啲就會get 到。正如譚仔呀姐講廣東話，唔減唔淡叫外國人聽死撚硬。再講，英文唔好就算聽到都聯想唔到，就算知你講邊個字都唔可以按語境咁全句理解說話。

根本就係鬼佬咬字唔正lur英文

你係專登去睇耳鼻喉科發現架？點解會無啦啦去睇嘅！？

其實d人去左外國點逼到自己英文勁？

講嚟講去都係語境，因為係外國生活自然會令你接觸到好多係香港唔會應用到嘅字又好，語法又好，slang又好，自然亦會學得快好多。但事實上好多人去完都唔大分別，因為班友裙埋哂asian/香港人

睇多啲自己有興趣嘅
product review
Unboxing之類
佢哋多數講得清楚啲

試下睇自己中意既範疇既外國Youtuber
或者普通vlogger都可以
我覺得有用過睇美劇
反正考試d listening 既對話都係懶casual

最好應該都係上面巴打講搵個自己鍾意既鬼佬YouTuber睇

利申 英文廢撚到仆街

個報導員講既野完全聽得明呀
個阿伯講既野我聽到第一句之後就完全放棄.......
根本都唔係英文來囧

留名學野

有一排成日上youtube 睇Tutorial (畫野、software教學之類）
呢d野唔會有字幕但亦唔有新vocab，聽得多+自己想睇/聽得明就會明

放心啦我本人就係英國 England人都聽唔明
唔好話Scottish Wales口音都有時有啲人聽唔到

唔係想學聽方言/口音
係想聽得明正正常常pronunciation但係語速偏快同Lur既鬼佬up乜

睇卡通片先囉
循序漸進

自己讀20次對白 慢慢加速，自己實踐下
好易入腦，最好錄埋音

要完全冇口音真係得類似bbc報導員
而事實上唔會周街都有人講rp
換言之你撞到有口音嘅人機會一定大啲
你聽唔明口音 可能就聽唔到佢講咩 所以點都需要面對

至於講得太快太lur 你咪叫佢講多次囉
英國人都係咁生活 無需執著一定聽得清
我係指好似蕭叔叔條片個種 我相信都唔係個個鬼佬聽到
何況你唔係native 呢？

說話唔係咁講呀
睇TVB 同港產片如果冇字幕我係完全唔知佢地UP 乜架.....

ielts listening 9

有時聽歌同睇ted d片 d鬼佬好鐘意將d句字某d音直頭唔讀或者連到一舊野咁講，真係好難聽得明，要睇返字幕先知佢up咩

啲鬼佬講嘢係陰聲細氣 唔係好 似香港人講嘢
咁抑揚頓挫

呢啲 口音重到英文係母語嘅人聽 都要加字幕啦

外國讀咗兩年幾..平時接觸+娛樂大部分係英文，有三個native鬼佬室友，但都係經常聽唔明/聽唔切佢地講乜，雖然佢地講嘢相對都係比較*lur*同快嗰類人，講嘢又好多slang.. 本身自以為同其他人溝通冇問題，但其實只係因為佢地會就返我唔係native講清楚啲講慢啲用少啲slang.

驗下腦或者聽力

把聲好正

係咪美國？
快都話有行聽多幾次，但有種美國口音好lur，聽都聽唔到